 Содержание          Обща часть 1.1.	Должность: Исполнительный директор. 1.2.	Исполнительный директор является лицом, ответственным за оперативное управление Компанией. 1.3.	Исполнительный директор подчинен Генеральному директору и получает приказы от него. 1.4.	Назначение на эту должность осуществляется приказом Генерального директора Компании. 
 1.5. 	На время отсутствия Исполнительного директора его обязанности исполняет  Генеральный директор. 1.6. 	В своей деятельности исполнитель данной должности руководствуется законодательными актами РФ, распоряжениями Генерального директора, документацией Системы Менеджмента Качества и настоящей Должностной инструкцией.
 1.7.	В непосредственном подчинении у Исполнительного директора находятся: Коммерческий директор; Директор по персоналу; Менеджер по качеству.  Профессиональные требовани Работа на данной должности требует от работника следующей квалификации: 2.1.	Образование — законченное высшее техническое (профильное).
 2.2.	Опыт работы в аналогичной должности, не менее трех лет. 2.3.	Иностранный язык (английский): чтение технической литературы без словаря; умение вести деловую переписку; навыки общения на произвольные темы на высоком уровне. 2.4.	Владение методами и инструментами управления проектами: практическое владение инструментом планирования и управления работами MS Project.
 2.5.	Знание основных стандартов и моделей Систем Менеджмента Качества ISO 9001, SW-CMM, CMMI. 2.6.	Твердое знание одной из методологий управления проектами. 2.7.	Представление о методах оценки стоимости проекта. 2.8.	Владение средствами офисной работы: хорошее владение  MS Word, MS Excel; владение MS PowerPoint, MS Visio;
 владение MS Outlook, Internet Explorer 2.9.	Наличие практического опыта: руководство коллективами (не менее 200 человек); участие в коммерческих проектах в роли менеджера по связям с заказчиками (не менее 5 проектов); опыт непосредственного общения с заказчиком, участие в выработке постановки задачи, сдаче-приемке разработанного решения (не менее 5 проектов);
 общий опыт работы в IT не менее 5 лет.  Основные функции 3.1.	Функции Исполнительного директора: общее оперативное управление компанией;  полноправное участие в совете директоров компании (решение стратегических вопросов, предложения по развитию компании и т.д.); взаимодействие с Холдинговой компанией (Ланит), участие в совете директоров Холдинга;
 участие в разработке стратегических планов развития бизнеса и маркетинговых планов компании и контроль над их выполнением; контроль, долгосрочное и краткосрочное планирование финансовой деятельности; организация взаимодействия между подразделениями компании; взаимодействие со стратегическими партнерами компании, лоббирование интересов компании в государственных и общественных организациях;
 поддержание дисциплины в подразделениях компании; разрешение споров и конфликтных ситуаций внутри и снаружи компании; постоянная работа над улучшением внутренних процессов в компании; контроль за поддержанием в актуальном состоянии и постоянном улучшении документированной СМК и обеспечение прохождения сертификаций по стандарту ISO 9000;
 контроль основных проектов ведущихся в Компании; контроль оценки стоимости проектов и анализ их себестоимости; курирование региональных офисов и центров разработки компании; участие в продажах и контроль работы отдела продаж;  управление внешнеэкономической деятельностью компании; взаимодействие с крупными перспективными заказчиками;
 контроль над организацией внутреннего и внешнего маркетинга, участие в презентациях, выставках и семинарах; курирование содержания и структуры веб-сайта компании; курирование работы Службы по управлению персоналом, участие в собеседованиях кандидатов на руководящие позиции, аттестациях сотрудников, беседы с сотрудниками, обучение и прочее;
 помощь в подборе и расстановке руководящих кадров во вверенных подразделениях; контроль инфраструктуры компании; выполнение служебных поручений Генерального директора. Взаимодействие с подразделеними 4.1.	Исполнительный директор взаимодействует с руководителями всех структурных подразделений и работниками Компании по вопросам деятельности Компании в пределах своей компетенции.
 Обязанности 5.1.	Исполнительный директор обязан: осуществлять организационное руководство всеми работами, производимыми подразделениями Компании; разрабатывать, согласовывать с исполнителями и руководителями подразделений, и представлять на утверждение Руководству Компании планы работ; при необходимости своевременно готовить и представлять на рассмотрение Руководству Компании предложения по изменению планов, обеспечению работ квалифицированными кадрами, привлечению к работам функциональных подразделений Компании;
 контролировать выполнение работ всеми исполнителями, рассматривать и визировать отчетные документы; оценивать качество и полноту выполнения работ функциональными подразделениями-исполнителями; своевременно информировать руководителей подразделений, а также Руководство Компании о ходе работ, отклонениях от плановых заданий, нарушениях регламентирующих и методических материалов и т. д.;
 своевременно составлять и представлять Руководству необходимую отчетность о выполнении работ, корректирующих и предупреждающих мероприятий, работе по жалобам Заказчиков и рекламациям; контролировать соблюдение финансовой и трудовой дисциплины и правил внутреннего распорядка Компании ее сотрудниками 
 соблюдать процедуры и инструкции действующей Системы Менеджмента Качества Компании. Права 6.1.	Исполнительный директор имеет право:  требовать обеспечения нормальными условиями труда (помещением, рабочим местом); пользоваться утвержденными Генеральным директором инструкциями, приказами, распоряжениями, правилами, и др. документами, регламентирующими его работу;
 вносить на рассмотрение руководства предложения по улучшению деятельности фирмы и совершенствованию форм и методов труда по вопросам, находящимся в его компетенции; знакомиться с проектами решений Генерального директора, касающимися деятельности Компании; запрашивать и получать от руководителей структурных подразделений Компании, специалистов и прочего персонала необходимую информацию, документацию, статистические данные, необходимые для осуществления своих функциональных обязанностей;
 информировать Генерального директора об имеющихся недостатках в работе и вносить предложения по их устранению; Ответственность 7.1.	Исполнительный директор несет ответственность за: некачественное и несвоевременное выполнение задач и обязанностей, предусмотренных настоящей Инструкцией; неиспользование и / или неправомерное использование прав, предоставленных настоящей Инструкцией;
 несоблюдение Инструкций, приказов, распоряжений, Правил и др. документов, регулирующих работу на данной должности; несоблюдение техники безопасности и пожарной безопасности; порчу или небрежное отношение к хранению и использованию, хищение имущества Компании; сохранность документации; предоставление Генеральному директору ложной или искаженной информационно-справочной и др. информации (документации).
